{
    "posts": [
      { "id": "1", "title": "a title", "views": 100 },
      { "id": "2", "title": "another title", "views": 200 }
    ],
    "comments": [
      { "id": "1", "text": "a comment about post 1", "postId": "1" },
      { "id": "2", "text": "another comment about post 1", "postId": "1" }
    ],
    "profile": {
      "name": "typicode"
    },
    "persons": [
        {
            "question": "Какой актер сыграл роль Джона Сноу в сериале 'Игра Престолов'?",
            "answers": [
                "a) Kit Harington",
                "б) Peter Dinklage",
                "в) Nikolaj Coster-Waldau",
                "г) Emilia Clarke"],
            "right": "a) Kit Harington"
    },
    {
      "question": "Какая актриса исполнила роль Серсеи Ланнистер?",
      "answers": [
          "а) Лена Хиди",
          "б) Мэйси Уильямс",
          "в) Софи Тернер",
          "г) Натали Дормер"],
      "right": "а) Лена Хиди"
  },
  {
      "question": "Как звали последнего принца из дома Таргариена?",
      "answers": [
          "а) Визерис Таргариен",
          "б) Эйрис Таргариен",
          "в) Дейенерис Таргариен",
          "г) Рейгар Таргариен"
      ],
      "right": "г) Рейгар Таргариен"
  },
  {
      "question": "Как звали старшего брата Джона Сноу?",
      "answers": [
          "а) Робб Старк",
          "б) Нед Старк",
          "в) Рикон Старк",
          "г) Брэндон Старк"
      ],
      "right": "а) Робб Старк"
  },
  {
      "question": "Как звали отца Тириона Ланнистера?",
      "answers": [
          "а) Тайвин Ланнистер",
          "б) Тибальд Ланнистер",
          "в) Терренс Ланнистер",
          "г) Теодор Ланнистер"
      ],
      "right": "а) Тайвин Ланнистер"
  },
  {
      "question": "Кто был хранителем Брана Старк в его путешествии на Север?",
      "answers": [
          "а) Мейстер Луин",
          "б) Ходор",
          "в) Бран Старк",
          "г) Живое дерево"
      ],
      "right": "б) Ходор"
  },
  {
      "question": "Как звали дочь Кхала Дрого, которая родилась у Дейенерис Таргариен?",
      "answers": [
          "а) Рейгара",
          "б) Рэянна",
          "в) Ренесса",
          "г) Розерия"
      ],
      "right": "б) Рэянна"
  },
  {
      "question": "Как звали казнечея, служившего у Ланнистеров?",
      "answers": [
          "а) Петир Бейлиш",
          "б) Кейлан Холл",
          "в) Тайвин Ланнистер",
          "г) Варис"
      ],
      "right": "в) Тайвин Ланнистер"
  },
  {
      "question": "Как звали певицу и рыцаря, сопровождавших Бриену Тарт?",
      "answers": [
          "а) Мериен и Подрик",
          "б) Кристин и Лорас",
          "в) Мирена и Ренли",
          "г) Ширин и Брендон"
      ],
      "right": "а) Мериен и Подрик"
  },
  {
      "question": "Как звали младшего сына Серсеи Ланнистер?",
      "answers": [
          "а) Джейми Ланнистер",
          "б) Джоффри Баратеон",
          "в) Томмен Баратеон",
          "г) Джон Сноу"
      ],
      "right": "в) Томмен Баратеон"
  },
  {
      "question": "Как звали старшую дочь Станниса Баратеона?",
      "answers": [
          "а) Ширен",
          "б) Шира",
          "в) Шейра",
          "г) Шилла"
      ],
      "right": "а) Ширен"
  },
  {
      "question": "С кем была изначально помолвлена Кейтлин Старк?",
      "answers": [
          "a) Брандон",
          "б) Эддард",
          "в) Леонард",
          "г) Линдон"
      ],
      "right": "a) Брандон"
  },
  {
      "question": "Какое прозвище было у Петира Бейлиш?",
      "answers": [
          "а) кузнец",
          "б) железный кулак",
          "в) король ночи",
          "г) мизинец"
      ],
      "right": "г) мизинец"
  },
  {
      "question": "Кто убил Ренли Баратеона?",
      "answers": [
          "а) Король ночи",
          "б) Бриенна Тарт",
          "в) Tень",
          "г) Владыка света"
      ],
      "right": "в) Tень"
  },
  {
      "question": "Как звали жрицу Красная жрица?",
      "answers": [
          "a) Мейс Тирелл ",
          "б) Кейтилин Старк",
          "в) Мелисандра Асшайская",
          "г)  Дейнерис Таргариен"
      ],
      "right": "в) Мелисандра Асшайская"
  }
],

"familyAndHomes": [
  {
      "question": "Кто был главой дома Старкова в начале сериала `Игра Престолов`? ",
      "answers": [
          "а) Эддард Старк",
          "б) Кейтлин Старк",
          "в) Робб Старк",
          "г) Санса Старк"
      ],
      "right": "а) Эддард Старк"
  },
  {
      "question": "Какое девизное слово принадлежит дому Ланнистеров?",
      "answers": [
          "а) «Нам мир»",
          "б) «Семья, долг, честь»",
          "в) «Теперь моя ночь наступает»",
          "г) «Услишь мой рев»"
      ],
      "right": "г) «Услишь мой рев»"
  },
  {
      "question": "Кто был главой дома Баратеонов до свержения трона в «Игре Престолов»?",
      "answers": [
          "а) Ренли Баратеон",
          "б) Станнис Баратеон",
          "в) Роберт Баратеон",
          "г) Томмен Баратеон"
      ],
      "right": "в) Роберт Баратеон"
  },
  {
      "question": "Кто стал последним королем из дома Баратеонов?",
      "answers": [
          "а) Ренли Баратеон",
          "б) Станнис Баратеон",
          "в) Роберт Баратеон",
          "г) Томмен Баратеон"
      ],
      "right": "г) Томмен Баратеон"
  },
  {
      "question": "Кто является главой дома Грейджой в начале `Игры Престолов`?",
      "answers": [
          "а) Теон Грейджой",
          "б) Бэлон Грейджой",
          "в) Елена Грейджой",
          "г) Аша Грейджой"
      ],
      "right": "б) Бэлон Грейджой"
  },
  {
      "question": "Девиз дома Мартеллов?",
      "answers": [
          "а) «Лютый огонь»",
          "б) «Непреклонные, несгибаемые, несдающиеся»",
          "в) «Мощный лес»",
          "г) «Вечная зима»"
      ],
      "right": "б) «Непреклонные, несгибаемые, несдающиеся»"
  },
  {
      "question": "Кто был главой дома Таргариенов перед их свержением?",
      "answers": [
          "а) Аэрис Таргариен",
          "б) Визерис Таргариен",
          "в) Дейенерис Таргариен",
          "г) Рейгар Таргариен"
      ],
      "right": "г) Рейгар Таргариен"
  },
  {
     "question": "Какой дом был печально известен своей многовековой практикой сдирания кожи с врагов заживо?",
      "answers": [
          "a) Болтон",
          "б) Ланнистер",
          "в) Старк",
          "г) Хорнвуд,"
      ],
      "right": "a) Болтон"
  },
  {
      "question": "Как звали старшего сына Роберта Баратеона и Кейтлин Старк?",
      "answers": [
          "а) Джон",
          "б) Эддард",
          "в) Рикон",
          "г) Робб"
      ],
      "right": "г) Робб"
  },
  {
      "question": "Кто из Тарли стал `великим мейстером`",
      "answers": [
          "a)  Рэндилл Тарли",
          "б) Дикон Тарли",
          "в) Сэмвелл Тарли",
          "г) Талла Тарли"
      ],
      "right": "в) Сэмвелл Тарли"
  }
],
"eventsAndPlaces": [
  {
      "question": "Где находится Железный трон, символ власти в Вестеросе?",
      "answers": [
          "а) В Северной Гавани",
          "б) В Красном замке",
          "в) В Красной Гавани",
          "г) В Красном дворце"
      ],
      "right": "б) В Красном замке"
  },
  {
      "question": "Певцы описывают Битву в этом месте как `молот и наковальню`?",
      "answers": [
          "а) Краснотравное Поле",
          "б)  Кровавое поле",
          "в) Зеленая долина",
          "г) Серые склепы"
      ],
      "right": "а) Краснотравное Поле"
  },
  {
      "question": "Какая из этих мест была крепостью, осажденной Станисом Баратеоном?",
      "answers": [
          "а) Драконий камень",
          "б) Харренхолл",
          "в) Драконий камень",
          "г) Красный замок"
      ],
      "right": "б) Харренхолл"
  },
  {
      "question": "Где родился Тирион Ланнистер?",
      "answers": [
          "а) Винтерфелл",
          "б) Драконий камень",
          "в) Кастерли Рок",
          "г) Риверран"
      ],
      "right": "в) Кастерли Рок"
  },
  {
      "question": "Где родилась Дайнерис Тергариен?",
      "answers": [
          "а) Винтерфелл",
          "б) Драконий камень",
          "в) Кастерли Рок",
          "г) Риверран"
      ],
      "right": "б) Драконий камень"
  },
  {
      "question": "Где воспитывали и тренировали `Безупречных`",
      "answers": [
          "а) Астапор",
          "б) Дорн",
          "в) Железные острова",
          "г) Северная Гавань"
      ],
      "right": "а) Астапор"
  },
  {
      "question": "Где обнаружили первых драконов?",
      "answers": [
          "а) Кварт",
          "б) Астапор",
          "в) Железные острова",
          "г)Эссос"
      ],
      "right": "г)Эссос"
  },
  {
      "question": "Как называлась крепость, где проживал Роберт Баратеон?",
      "answers": [
          "а) Винтерфелл",
          "б) Драконий камень",
          "в) Старклэд",
          "г) Королевская гавань"
      ],
      "right": "б) Драконий камень"
  },
  {
     "question": "У какого города находится крепость Харренхолл?",
      "answers": [
          "а) Винтерфелл",
          "б) Риверран",
          "в) Драконий камень",
          "г) Харрентон"
      ],
      "right": "г) Харрентон"
  },
  {
      "question": "Где правили Дюррандоны?",
      "answers": [
          "а) Королевство Гор и Долины,",
          "б) Королевство Скал",
          "в) Королевство Простора",
          "г)Королевство Штормовых земель"
      ],
      "right": "г)Королевство Штормовых земель"
  }
],
"quotations": [
  {
      "question": "Кто сказал: «Когда ты играешь в престолы, ты побеждаешь или умираешь»?",
      "answers": [
          "а) Серсеа Ланнистер",
          "б) Кейтлин Старк ",
          "в) Эддард Старк",
          "г) Дейенерис Таргариен"
      ],
      "right": "а) Серсеа Ланнистер"
  },
  {
      "question": "Кто сказал: `Зима близко`?",
      "answers": [
          "а) Джон Сноу",
          "б) Нед Старк",
          "в) Робб Старк",
          "г) Санса Старк"
      ],
      "right": "б) Нед Старк"
  },
  {
      "question": "Кто сказал: `Я не маленький, я крошечный, а ты не Баба Яга, ты просто влажная гадюка`?",
      "answers": [
          "а) Тирион Ланнистер",
          "б) Сэмуэлл Тарли",
          "в) Ария Старк",
          "г) Жора Мормонт"
      ],
      "right": "а) Тирион Ланнистер"
  },
  {
      "question": "Что означает высоко-валирийском «Валар моргулис»?",
      "answers": [
          "а) зима близко",
          "б) увидимся в следующей жизни",
          "в) все люди смертны",
          "г) слава семи королевств"
      ],
      "right": "в) все люди смертны"
  },
  {
      "question": "Кто сказал «Ночь темна и полна ужасов»?",
      "answers": [
          "а) Ария Старк",
          "б) Джон Сноу",
          "в) Дейенерис Таргариен",
          "г) жрица Мелисандра"
      ],
      "right": "г)жрица Мелисандра"
  },
  {
      "question": "Кто сказал «- Что мы говорим Богу смерти?- Не сегодня!»?",
      "answers": [
          "а) Сирио Форель",
          "б) жрица Мелисандра",
          "в) одичалая Игритт",
          "г) Якен Хгар"
      ],
      "right": "а) Сирио Форель"
  },
  {
      "question": "Кто сказал фразу «У девочки нет имени»?",
      "answers": [
          "а) Санса Старк",
          "б) Ария Старк",
          "в) одичалая Игритт",
          "д) Дайнерис Таргариен"
      ],
      "right": "б) Ария Старк"
  },
  {
      "question": "Кто сказал фразу «Хаос – это лестница»?",
      "answers": [
          "а) Сандор Клиган",
          "б) Сирио Форел",
          "в) Петир Бейлиш",
          "г) Якен Хгар"
      ],
      "right": "в) Петир Бейлиш"
  },
  {
      "question": "Кто сказал фразу «Льва не должно волновать мнение овец»?",
      "answers": [
          "а) Тайвин Ланнистер",
          "б) Серсеа Ланнистер",
          "в) Джейми Ланнистер",
          "г) Тирион Ланнистер" 
      ],
      "right": "а) Тайвин Ланнистер"
  },
  {
      "question": "Тирион Ланнистер произнес фразу «Никогда не забывай, кто ты — ведь другие не забудут», на встрече с кем?",
      "answers": [
          "а) Сандор Клиган",
          "б) Санса Старк",
          "в) Роберт Баратеон",
          "г) Джон Сноу"
      ],
      "right": "г) Джон Сноу"
  }
],
"seasonsAndEpisodes": [
  {
      "question": "В каком стиле игры `Игра престолов` произошла Красная свадьба? ",
      "answers": [
          "а) Сезон 2, Эпизод 10",
          "б) Сезон 3, Эпизод 9",
          "в) Сезон 3, Эпизод",
          "г) Сезон 4, Эпизод 1"
      ],
      "right": "в) Сезон 3, Эпизод"
  },
  {
      "question": "В каком эпизоде ​​сериала `Игра престолов` произошло взрывное закрытие седьмого сезона?",
      "answers": [
          "а) Эпизод 5",
          "б) Эпизод 6",
          "в) Эпизод 7",
          "г) Эпизод 4"
      ],
      "right": "б) Эпизод 6"
  },
  {
      "question": "В каком сезоне и эпизоде ​​Джейме Ланнистер вернулся в Королевскую гавань после своего пленения?",
      "answers": [
          "а) Сезон 3, Эпизод 1",
          "б) Сезон 4, Эпизод 2",
          "в) Сезон 5, Эпизод",
          "г) Сезон 2, Эпизод 10"
      ],
      "right": "б) Сезон 4, Эпизод 2"
  },
  {
      "question": "В каком сезоне и эпизоде ​​Джон Сноу был избран лордом-командующим Ночного дозора?",
      "answers": [
          "а) Сезон 4, Эпизод 9",
          "б) Сезон 5, Эпизод 1",
          "в) Сезон 3, Эпизод 10",
          "г) Сезон 2, Эпизод 9"
      ],
      "right": "б) Сезон 5, Эпизод 1"
  },
  {
      "question": "В каком сезоне и эпизоде ​​Дейенерис взлетела на Драконе в первый раз?",
      "answers": [
          "а) Сезон 1, Эпизод 1 ",
          "б) Сезон 2, Эпизод 10",
          "в) Сезон 3, Эпизод 4",
          "г) Сезон 5, Эпизод 9"
      ],
      "right": "в) Сезон 3, Эпизод 4"
  },
  {
      "question": "В каком сезоне и эпизоде ​​Бран Старк впервые увидел таинственного Трехглазого Ворона?",
      "answers": [
          "а) Сезон 1, Эпизод 1",
          "б) Сезон 1, Эпизод 2 ",
          "в) Сезон 1, Эпизод 3",
          "г) Сезон 1, Эпизод 4"
      ],
      "right":  "г) Сезон 1, Эпизод 4"
  },
  {
      "question": "В каком сезоне и эпизоде ​​Тирион Ланнистер произнес свою знаменитую фразу «Я требую исполнить правосудие в лице своего обвинителя»?",
      "answers": [
          "а) Сезон 1, Эпизод 6",
          "б) Сезон 2, Эпизод 8",
          "в) Сезон 3, Эпизод 7",
          "г) Сезон 4, Эпизод 6"
      ],
      "right": "в) Сезон 3, Эпизод 7"
  },
  {
      "question": "В каком сезоне и эпизоде ​​Робб Старк сказал свою фразу: `Весна пришла`?",
      "answers": [
          "а) Сезон 3, Эпизод 6",
          "б) Сезон 2, Эпизод 8 ",
          "в) Сезон 1, Эпизод 10",
          "г) Сезон 4, Эпизод 3"
      ],
      "right": "в) Сезон 1, Эпизод 10"
  },
  {
      "question": "В какой сезон начали снимать в Испании",
      "answers": [
          "а) 5 сезон",
          "б) 1 сезон",
          "в) 6 сезон",
          "г) 3 сезон"
      ],
      "right": "а) 5 сезон"
  },
  {
      "question": "В каком сезоне и эпизоде ​​Арья Старк сказала свою фразу: `Не сегодня`?",
      "answers": [
          "а) Сезон 1, Эпизод 3 ",
          "б) Сезон 3, Эпизод 7",
          "в) Сезон 2, Эпизод 10",
          "г) Сезон 4, Эпизод 5"
      ],
      "right": "б) Сезон 3, Эпизод 7"
  }
],
"theoriesAndHypotheses": [
  {
      "question": "Какое предположение существует относительно истинных родителей Джона Сноу?",
      "answers": [
          "а) Нед Старк и Кейтлин Старк",
          "б) Реагар Таргариен и Лианна Старк",
          "в) Роберт Баратеон и Лианна Старк",
          "г) Станнис Баратеон и Селис Баратеон"
      ],
      "right": "б) Реагар Таргариен и Лианна Старк"
  },
  {
      "question": "Какая теория утверждает, что Бран Старк - Ночной Король?",
      "answers": [
          "а) Теория обратного времени",
          "б) Теория Великого Конца",
          "в) Теория Зеленого Зрения ",
          "г) Теория Черной Жемчужины"
      ],
      "right": "б) Теория Великого Конца"
  },
  {
      "question": "Какая теория предполагает, что Дейенерис Таргариен станет «Безумной Королевой»?",
      "answers": [
          "а) Теория Темной Барашки",
          "б) Теория Теплых Облаков ",
          "в) Теория Драконьего Проклятия",
          "г) Теория Четырех Сезонов"
      ],
      "right": "в) Теория Драконьего Проклятия"
  },
  {
      "question": "Какая теория связывает Королю Ночи и Брана Старк?",
      "answers": [
          "а) Теория Предсказаний Зимы",
          "б) Теория Серебряной Скрижали",
          "в) Теория Черного Дракона",
          "г) Теория Зеленого Пламени"
      ],
      "right": "б) Теория Серебряной Скрижали"
  },
  {
      "question": "Какая теория предполагает, что Джон Сноу - Азор Ахай?",
      "answers": [
          "а) Теория Синего Дракона",
          "б) Теория Чистого Колокола ",
          "в) Теория Наследия Волка",
          "г) Теория Призрачной Мантии"
      ],
      "right": "в) Теория Наследия Волка"
  },
  {
      "question": "Какая теория утверждает, что Джейме Ланнистер убьет свою сестру и любовницу, Серсею Ланнистер?",
      "answers": [
          "а) Теория Белого Хода",
          "б) Теория Пурпурного Свадебного Дня",
          "в) Теория Красного Петуха",
          "г) Теория Черной Лебеди"
      ],
      "right": "а) Теория Белого Хода"
  },
  {
      "question": "Какая теория связывает Лианну Старк и Рейгару Таргариену?",
      "answers": [
          "а) Теория Снежного Парящего Льва",
          "б) Теория Кровавой Розы",
          "в) Теория Серебряного Купола ",
          "г) Теория Темного Коня"
      ],
      "right": "б) Теория Кровавой Розы"
  },
  {
      "question": "Какая теория предполагает, что Мелисандра - дочь дракона?",
      "answers": [
          "а) Теория Огненной Богини",
          "б) Теория Золотого Шипа ",
          "в) Теория Темного Пророчества ",
          "г) Теория Кровавого Пламени"
      ],
      "right": "а) Теория Огненной Богини"
  },
  {
      "question": "Какая теория утверждает, что Бран Старк может быть Будущим Королем Вестероса? ",
      "answers": [
          "а) Теория Пробуждения Дракона",
          "б) Теория Зеленого Дерева ",
          "в) Теория Поворота Судьбы",
          "г) Теория Верескового Короля"
      ],
      "right": "в) Теория Поворота Судьбы"
  },
  {
      "question": "Какая теория утверждает, что Санса Старк - наследница Восточных Земель?",
      "answers": [
          "а) Теория Серебряной Реки",
          "б) Теория Западного Дракона",
          "в) Теория Серебряного Колеса",
          "г) Теория Кровавой Кампании"
      ],
      "right": "в) Теория Серебряного Колеса"
  }
]
  }